[{"titulo": "Tibur\u00f3n ballena, esperanza de una id\u00edlica isla mexicana golpeada por la pandemia", "resumen": "El tibur\u00f3n ballena, un enorme pez en peligro de extinci\u00f3n que visita cada a\u00f1o el Caribe mexicano, es la esperanza de habitantes de Isla Holbox que ans\u00edan el retorno de turistas ahuyentados por la pandemia de covid-19.", "palsclave": "M\u00e9xico, animales, turismo, ecolog\u00eda, pandemia", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/2015de92f71a1e60bcf75e5d16b5c63934eab4f6.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/d15734ec60e51ca35db52a8e6924b63d9b2f09c0.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/tiburon-ballena-esperanza-de-una-idilica-isla-mexicana-golpeada-por-la-pandemia-106047.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 22:22:42 -0500"}, {"titulo": "Expertos canadienses prueban baya de a\u00e7a\u00ed como tratamiento contra covid-19", "resumen": "Investigadores canadienses est\u00e1n analizando un alimento, el fruto de la palma de a\u00e7a\u00ed, en su b\u00fasqueda de un tratamiento para los s\u00edntomas m\u00e1s graves del coronavirus, anunci\u00f3 uno de ellos el lunes.", "palsclave": "Canada, Br\u00e9sil, recherche, virus, sant\u00e9, \u00e9pid\u00e9mie", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/cf650bc48d1e33850b8129431535dfb0be30cae8.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/530128ccd0e11af76986503bae0b799fe451ba44.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/expertos-canadienses-prueban-baya-de-acai-como-tratamiento-contra-covid-19-106046.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 18:52:29 -0500"}, {"titulo": "Mart\u00edn Guzm\u00e1n, el disc\u00edpulo de Stiglitz que logr\u00f3 reestructurar la deuda argentina", "resumen": null, "palsclave": "Argentina, econom\u00eda, deuda", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/a2816ee7ee50ba4d4b66d9c6c1abf5425cc8d26e.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/56eb58170bfa327ddb4ba8d6d41f4bb0a378ed86.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/martin-guzman-el-discipulo-de-stiglitz-que-logro-reestructurar-la-deuda-argentina-106044.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 15:52:31 -0500"}, {"titulo": "Acuerdo Mercosur-UE avanza m\u00e1s lento de lo esperado, afirma presidente uruguayo", "resumen": "El acuerdo comercial entre el Mercosur y la Uni\u00f3n Europea (UE) \"avanza, aunque no con la velocidad esperada\", dijo este lunes el presidente de Uruguay, Luis Lacalle Pou, tras contactarse v\u00eda telef\u00f3nica con la canciller alemana, Angela Merkel.", "palsclave": "Uruguay, Alemania, econom\u00eda, medioambiente, Mercosur, UE, diplomacia", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/a913a96feba34dc839bfe730a34fe31a36675426.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/394cd33c8878d0cbb9b415e34880ad2877fa8185.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/acuerdo-mercosur-ue-avanza-mas-lento-de-lo-esperado-afirma-presidente-uruguayo-106042.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 14:37:48 -0500"}, {"titulo": "EEUU autoriza a Amazon a utilizar drones para entregar productos", "resumen": "La gigante del comercio en l\u00ednea Amazon dijo el lunes que la Administraci\u00f3n Federal de Aviaci\u00f3n (FAA) de Estados Unidos le emiti\u00f3 la autorizaci\u00f3n para utilizar drones en la entrega de productos.", "palsclave": "US, internet, retail, computers, aviation, Amazon", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/f036ac1e8dc58029b415d92702f6c07eeca25646.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/7a65585604643771c43c4ed28e28909651fe4b6c.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/eeuu-autoriza-a-amazon-a-utilizar-drones-para-entregar-productos-106041.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 14:13:30 -0500"}, {"titulo": "Coronavirus llega a punto de \"inflexi\u00f3n\" en regi\u00f3n boliviana de La Paz", "resumen": "Los contagios de covid-19 llegaron a un punto de \"inflexi\u00f3n\" en el departamento de La Paz, sede de los poderes ejecutivo y legislativo de Bolivia, dijeron el lunes las autoridades sanitarias.", "palsclave": "Bolivia, salud, epidemia, virus, aviaci\u00f3n", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/0e39223e18a224a4516c7c5ac963b4ed5fdd32a0.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/50335af3805f1360c2dd1e98fcf4574cd87ae94e.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/coronavirus-llega-a-punto-de-inflexion-en-region-boliviana-de-la-paz-106045.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 13:43:50 -0500"}, {"titulo": "Desempleo urbano en Colombia se sit\u00faa en 24,7% en julio", "resumen": "Colombia registr\u00f3 en julio un desempleo urbano del 24,7% frente al 10,3% del mismo mes de 2019, en medio de la lenta reactivaci\u00f3n de una econom\u00eda golpeada por la pandemia, seg\u00fan datos oficiales divulgados este lunes. ", "palsclave": "Colombia, desempleo, indices", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/1aba80e2935770ea2d778937b00002cdb06a3b29.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/94b398c9c178a712b72a51c24c8a329471f3d525.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/desempleo-urbano-en-colombia-se-situa-en-247-en-julio-106043.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 13:14:50 -0500"}, {"titulo": "Remesas a Latinoam\u00e9rica se desploman en abril en medio de pandemia", "resumen": "Las remesas a seis pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica con alto n\u00famero de migrantes se desplomaron en abril, cuando la econom\u00eda de Estados Unidos estaba semiparalizada por la pandemia de covid-19, aunque han mostrado se\u00f1ales de recuperaci\u00f3n desde entonces, indic\u00f3 el lunes el Centro de Investigaciones Pew. ", "palsclave": "EEUU, Latam, pandemia, econom\u00eda, remesas, Colombia, ElSalvador, Guatemala, Honduras, M\u00e9xico, RDominicana", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/7606248c018a51b412ba8853914d2876bbbddc43.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/d82bb593d85835215998fa34e077b9e814833dcc.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/remesas-a-latinoamerica-se-desploman-en-abril-en-medio-de-pandemia-106040.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 13:05:26 -0500"}, {"titulo": "EEUU anuncia restricciones a importaciones de acero de Brasil y M\u00e9xico", "resumen": "El gobierno de Donald Trump anunci\u00f3 este lunes que busca recortar las importaciones de acero de Brasil y de M\u00e9xico debido a las dif\u00edciles condiciones que enfrenta el mercado local debido a la pandemia.  ", "palsclave": "EEUU, M\u00e9xico, Brasil, tarifas", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/ef7434bf99333388e7d3d71c17b0ce1ccf568cec.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/57f4548e4c347181779323fa323bb0c3c06f5162.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/eeuu-anuncia-restricciones-a-importaciones-de-acero-de-brasil-y-mexico-106039.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 12:35:35 -0500"}, {"titulo": "Chile apuesta a reforzar la trazabilidad para evitar repuntes de covid-19", "resumen": "Chile, que atraves\u00f3 semanas cr\u00edticas entre mayo y junio por la pandemia de covid-19, estabiliz\u00f3 el n\u00famero de nuevos casos en gran parte del pa\u00eds y para evitar repuntes apuesta ahora a la masiva capacidad de testeo y a la trazabilidad, el eslab\u00f3n clave para levantar las cuarentenas.", "palsclave": "Chile, pandemia, covid, 19", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/6feb6c8ef333c8059d449e1cf8439f1a14e8a41e.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/c7f895c559dc86a3dffec28daff366c8a9af61b0.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/chile-apuesta-a-reforzar-la-trazabilidad-para-evitar-repuntes-de-covid-19-106038.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 11:20:56 -0500"}, {"titulo": "El cacique brasile\u00f1o Raoni nuevamente hospitalizado, con coronavirus", "resumen": "El cacique Raoni Metuktire, \u00edcono de la lucha por la conservaci\u00f3n de la Amazon\u00eda en Brasil, contrajo el coronavirus y volvi\u00f3 a ser hospitalizado, aunque su estado general es \"bueno\", inform\u00f3 el lunes el Instituto Raoni.", "palsclave": "Brasil, epidemia, virus, ind\u00edgenas, salud", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/4f6ba4fc267c46ad19001dbc6d163967b04d6545.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/8fc314ac2c95c61f2aff4d1f43cb58ae4011fa88.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/el-cacique-brasileno-raoni-nuevamente-hospitalizado-con-coronavirus-106037.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 11:08:01 -0500"}, {"titulo": "Miner\u00eda en Chile sigue en expansi\u00f3n a pesar de pandemia y crece 1,2% en junio", "resumen": "La producci\u00f3n minera en Chile creci\u00f3 1,2% interanual en julio, gracias a un mayor procesamiento de cobre, un sector clave que se ha mantenido operativo durante la pandemia, inform\u00f3 este lunes el Instituto Nacional de Estad\u00edsticas (INE).", "palsclave": "Chile, pandemia, miner\u00eda, empresas, salud, virus", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/5d86d3f910366f67a73bc4ed45acd26afbe7be45.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/68ced73c025925bc1c77591a76954463df138b89.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/mineria-en-chile-sigue-en-expansion-a-pesar-de-pandemia-y-crece-12-en-junio-106036.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 10:39:32 -0500"}, {"titulo": "El sitio arqueol\u00f3gico griego de Micenas sufre da\u00f1os menores por incendio", "resumen": "El sitio arqueol\u00f3gico de Micenas, uno de los m\u00e1s imponentes de la prehistoria griega, junto al que el domingo se registr\u00f3 un incendio forestal, no sufri\u00f3 da\u00f1os mayores, afirm\u00f3 este lunes la ministra de Cultura griega, tras realizarse una inspecci\u00f3n de las ruinas. ", "palsclave": "Grecia, arqueolog\u00eda, incendio", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/5f5c3893d52217646913f8dcf566b9844133d73d.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/e1fc7cfa409c0dd6a827d5743a07209108e94d18.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/el-sitio-arqueologico-griego-de-micenas-sufre-danos-menores-por-incendio-106034.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 10:38:33 -0500"}, {"titulo": "Canad\u00e1 firma con Novavax por 76 millones de dosis de vacunas para 2021", "resumen": "Canad\u00e1 firm\u00f3 un acuerdo de principio con la compa\u00f1\u00eda biotecnol\u00f3gica estadounidense Novavax para asegurarse 76 millones de dosis de su proyecto de vacuna contra el covid-19 en caso de que se pruebe su eficacia, inform\u00f3 el gobierno el lunes.", "palsclave": "Canad\u00e1, EEUU, vacunas, virus, salud, pandemia, farmac\u00e9utica", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/5d13c5877345ec926902b431febab7fd0ff9cab7.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/98b1b47b2ccb8862cf16f8772980f1acc1565573.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/canada-firma-con-novavax-por-76-millones-de-dosis-de-vacunas-para-2021-106033.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 10:11:43 -0500"}, {"titulo": "Fotoperiodismo y coronavirus o c\u00f3mo capturar lo invisible", "resumen": null, "palsclave": "Francia, festival, epidemia, fotograf\u00eda, virus, medios, salud", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/a3fd66cf9a127bf3c075a4f93ba4e927f1b21585.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/e220d34f5b4195708672a062abed5f7171e922ff.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/fotoperiodismo-y-coronavirus-o-como-capturar-lo-invisible-106035.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 09:50:21 -0500"}, {"titulo": "Argentina se dispone a celebrar exitosa reestructuraci\u00f3n de deuda", "resumen": null, "palsclave": "Argentina, deuda", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/c7ec1af8c5106c834c872565df4d07cd0577871d.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/b982fb9555ff02f463eca9f9466f2b9f05cc7c89.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/argentina-se-dispone-a-celebrar-exitosa-reestructuracion-de-deuda-106030.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 08:05:04 -0500"}, {"titulo": "Las pernoctaciones tur\u00edsticas en Espa\u00f1a no remontan pese al fin del confinamiento", "resumen": "Las pernoctaciones en alojamientos tur\u00edsticos espa\u00f1oles sin incluir a los hoteles cayeron un 49,9% en julio respecto a 2019 pese al fin del confinamiento y la reapertura de fronteras, seg\u00fan los datos publicados este lunes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).", "palsclave": "Espa\u00f1a, epidemia, turismo, virus, salud", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/89a6db98312e020539316158a6ce991b0f90cd7d.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/26a97f7e4fee4ad208197d13816ea095080b24e8.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/las-pernoctaciones-turisticas-en-espana-no-remontan-pese-al-fin-del-confinamiento-106031.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 07:11:55 -0500"}, {"titulo": "Los precios caen un 0,6% en Espa\u00f1a en agosto", "resumen": "Los precios en Espa\u00f1a retrocedieron un 0,6% interanual en agosto, una ca\u00edda ligeramente menor al 0,7% registrado en julio, especialmente lastrados por la hosteler\u00eda y el turismo, seg\u00fan los datos provisionales divulgados este lunes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica.", "palsclave": "Espa\u00f1a, indices, inflaci\u00f3n", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/1e2147c7bf22c3937916a1e6215fa22901463c8c.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/ebdc414a17f9a6984cf413bd6288fb50a6117eab.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/los-precios-caen-un-06-en-espana-en-agosto-106032.html", "fecha": "Mon, 31 Aug 2020 04:08:23 -0500"}, {"titulo": "\u00bfQui\u00e9nes son los ocho candidatos al cargo de director general de la OMC?", "resumen": "Ocho candidatos (5 hombres y 3 mujeres) pugnan por la jefatura de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), una instituci\u00f3n en crisis y atacada por Washington en medio de una crisis econ\u00f3mica mundial. \u00bfQui\u00e9nes son? ", "palsclave": "OMC, diplomacia, comercio", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/2546704c953fc83188453f14fac76be10b06960e.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/ff36638915ba59e65b9e8015ab96ab86d4985831.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/quienes-son-los-ocho-candidatos-al-cargo-de-director-general-de-la-omc-106029.html", "fecha": "Sun, 30 Aug 2020 23:42:37 -0500"}, {"titulo": "Sin capit\u00e1n, la OMC queda en aguas turbulentas y sin tierra a la vista", "resumen": "Roberto Azevedo abandona este lunes la jefatura de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), dejando a la instituci\u00f3n en crisis y sin capit\u00e1n, una situaci\u00f3n que podr\u00eda prolongarse debido a las elecciones en Estados Unidos, seg\u00fan varios expertos. ", "palsclave": "OMC, diplomacia, comercio, pol\u00edtica", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/331be2570bb21224263da1495b7ab12c09592a6e.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/b4056fc786f07b6509afacce25743ab297ecdde2.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/sin-capitan-la-omc-queda-en-aguas-turbulentas-y-sin-tierra-a-la-vista-106028.html", "fecha": "Sun, 30 Aug 2020 23:42:06 -0500"}, {"titulo": "Propietario de TikTok se atendr\u00e1 a nueva reglamentaci\u00f3n de China para exportaciones", "resumen": "El grupo chino Bytedance, due\u00f1o de la popular aplicaci\u00f3n de video para m\u00f3viles TikTok, se\u00f1al\u00f3 este domingo en un comunicado que se \"adherir\u00e1 estrictamente\" a la nueva reglamentaci\u00f3n para las exportaciones impuesta por China, lo que complicar\u00eda la venta de las actividades de la empresa en Estados Unidos, sobre lo que presiona Donald Trump.", "palsclave": "China, EEUU, m\u00f3vil, comercio, internet", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/b98b3477355434afb6397ff2ac1d4f3eaddf0334.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/2653e867d2dbd43d6aab8949216d4e69eda3c5f4.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/propietario-de-tiktok-se-atendra-a-nueva-reglamentacion-de-china-para-exportaciones-106026.html", "fecha": "Sun, 30 Aug 2020 12:11:50 -0500"}, {"titulo": "Un incendio amenaza el sitio arqueol\u00f3gico griego de Micenas", "resumen": "Un importante incendio arras\u00f3 este domingo una zona cercana al yacimiento griego de Micenas, al sudeste de la Grecia continental, y oblig\u00f3 a que evacuaran a los visitantes de estas ruinas de la Edad de Bronce.", "palsclave": "Greece, fire, archaeology", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/17370d5e7739681e7ee9c332a48bb86e132be7ac.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/f75b92a4a4b78e8f9e4f059a7bd64a873731887d.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/un-incendio-amenaza-el-sitio-arqueologico-griego-de-micenas-106027.html", "fecha": "Sun, 30 Aug 2020 07:04:04 -0500"}, {"titulo": "El ingreso m\u00ednimo vital no arranca en Espa\u00f1a", "resumen": "Tres meses despu\u00e9s de su creaci\u00f3n urgente para hacer frente al incremento de la pobreza provocado por la pandemia, el ingreso m\u00ednimo vital aprobado en Espa\u00f1a est\u00e1 en punto muerto y la administraci\u00f3n se ve desbordada por la alta demanda.", "palsclave": "Espa\u00f1a, epidemia, gobierno, econom\u00eda, social, salud", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/595b65e0181325a626a149a585dded5a6b05a0a7.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/a04a86ac2f06677255d03b4ec90431c0ade2ac4f.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/el-ingreso-minimo-vital-no-arranca-en-espana-106025.html", "fecha": "Sun, 30 Aug 2020 01:46:03 -0500"}, {"titulo": "Bomberos buscan aplacar incendio en la costanera de Asunci\u00f3n", "resumen": "Decenas de bomberos combaten grandes focos de incendio sobre la bah\u00eda de Asunci\u00f3n, cuya humareda copa hace varios d\u00edas a la capital paraguaya, en medio de la sequ\u00eda que suele producirse durante esta \u00e9poca del a\u00f1o. ", "palsclave": "Paraguay, medioambiente, incendio, urbanismo", "imagen": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/088522d4ba8ae0281d3f3eb6c4934741007dbe8a.jpg", "imagenpeque": "https://cdn.deperu.com/afp/fotos/b66faf2758fa19fed4795b4c5830db96710d607a.jpg", "url": "https://www.deperu.com/noticias/bomberos-buscan-aplacar-incendio-en-la-costanera-de-asuncion-106021.html", "fecha": "Sat, 29 Aug 2020 19:29:23 -0500"}]